P2P受害者北京大示威 遭公安強力打壓

大批中國民眾不滿被高風險的P2P網貸平台倒帳，6日在北京串連請願抗議，結果遭當局強力打壓（資料照）

中國大批民眾不滿在高風險的個人對個人（peer-to-peer, P2P）網路借貸平台蒙受虧損，計畫在北京發動請願抗議，結果遭當局強力打壓，數百名警察在北京金融區街道巡邏。

不滿財務虧損的請願民眾對法新社表示，他們來自中國各地，從南方的廣東省到偏遠西部的新疆都有，希望透過集體聚集的方式，讓政府了解他們的不滿，進而採取行動。

不過當局似乎另有打算。

120多輛巴士沿著中國銀行保險監督管理委員會週遭的街道排列，民眾原計畫在這裡展開抗議。這些巴士一路綿延到約3公里外的北京釣魚台國賓館。

安全部隊將週遭街道與公園裡的一群群請願民眾驅攏在一起，然後在警方護送下，利用巴士把群眾載離現場。

一名穿著便衣的男子以透明膠帶封住一輛汽車的窗戶。隨後車子被送離現場。

一名警察對法新社表示，請願群眾將被送往北京郊區。當局在那裏仍設有維權人士所說的「黑牢」。請願者通常會被拘留在那裏，直到看守者護送他們返鄉。

國際特赦組織（Amnesty International）中國研究員潘嘉偉針對「黑牢」提出說明：「個案被送到那裏，基本上就是被送入黑洞，民眾永遠無法獲得任何交代，最後就像『等待果陀』（Waiting for Godot）裡的角色一樣。」

彭博（Bloomberg News）報導，中國的P2P產業規模約為1950億美元，居全球之冠，但也充滿高度風險和亂無法紀。

彭博引述上海P2P產業顧問公司盈燦集團的數據指出，中國P2P公司的累計倒閉家數近年暴增，2013年僅共93家，到今年6月為止攀升至4334家。

中國P2P產業入口網站「網貸之家」指出，光是今年7月，就有164家P2P公司被列為投資人可能無法撤回資金的「有問題平台」。

一名請願民眾表示，前述抗議活動原預料可能有超過8000人參加。前述說法和網路上流傳一份據稱是外洩政府文件的內容相符，不過無法獲得獨立來源佐證。

前述文件指出，網路安全當局查出，有來自32個省級行政區的8370名請願者透過社群媒體組織串連，計畫前往北京抗議。中國目前共有34個省級行政區。

發送對象為全中國公安部門的前述公文下令，所有公安須「密切注意相關人士的舉動，及時對活躍的組織者、購買車票到北京者和其他重點人士執行穩控工作，以嚴防在北京進行大型集會，確保社會維穩」。

好先進既金融創新

示威便是港獨

開槍屠殺佢地啦

之前youtube documentary有講呢類fund raising
8成爛尾：）

有錢齊齊

唔係唔信呀

係咪好似之前黃秋生賣廣告個隻咩MoneySQ個類野？

希望透過集體聚集的方式，讓政府了解他們的不滿，進而採取行動。

抵死

又蠢又貪又生於盜賊國度

抵啦

沒事兒 沒事兒

居然有兩成無事

有幾多係5毛嘅屋企人

就黎支爆啦，
貢獻小小錢俾國家高官都唔得。

先進

奧運之後第一次咁支持中共
殺哂d 自己人就岩架喇
習仔，加油！

有無坦克碌豬表演睇

把債主解決了, 債務問題也就解決了

錢又冇左 示威又比公安拉

我依排都賺夠 想開個平台比人賺下

兩成無事
謝主隆恩